政府澄清口罩儲量一千萬個全用於各部門前線(即包括狗)。固需加大採購補充

傳媒引述消息指政府存1億個口罩 政府澄清消息無根據

政府發言人回應傳媒查詢，指有消息稱政府大量生產口罩，存貨多達1億個，政府澄清有關消息毫無事實根據。

發言人表示，為配合傳染病應變計劃 ，物流服務署需儲備1000萬個口罩，並供應各政府部門作日常及應變計劃。因應新型冠狀病毒感染疫情，在過去1星期，相關部門從物流署庫存提取口罩供前線人員使用。另外，物流署已加大採購，補充儲備數量，確保有足夠口罩供各政策局及部門使用 。

發言人說，在2019年，物流署每月平均向懲教署購買110萬個口罩，每月的平均支貨量相若，根據記錄，現時有關存貨的最早生產期為2019年1月。

原來係要向監倉買，難怪條數少左

推一半出市面啦

Windows Cortana 留名系統啟動，
請勿負評干擾運作。

香港人口密度仲要咁高，出面啲人仲要唔夠口罩用，幾廿萬人一齊賴嘢不是夢。
你地咪自己收埋啲口罩慢慢享用囉
難保你同埋呢啲家人朋友從唔知咩途徑奶到野都唔定。拿！我唔係沮咒佢地啊。